\section{PWR -Power control}

Hauptaufgaben:
\begin{itemize}
  \item Spannungsversorgung (Power Supply)
  \item Spannungs\"uberwachung (Power Supply Supervisor)
  \item Energiesparmodi (Low Power Modes)
\end{itemize}

\subsection{Power Supply}
Hierbei unterschiedet man in vier Teile:
\begin{itemize}
  \item $V_{DD}, V_{SS} =$ Versorgungsspannung\\
    {\footnotesize
      Die Spannungsversorgung versorgt dabei die digitalen I/O Pins, den Voltage
      Regulator und den Standby Circuit (bzw. RTC domain).
    }
  \item $V_{DDA}, V_{SSA} =$ analoge Versorgung\\
    {\footnotesize
      Hiermit werden z.B. ADC, DAC, Reset, Block, PLL, HSI, LSI, ect. versorgt.
    }
  \item Voltage Regulator\\
    {\footnotesize
      Der Voltage Regulator erzeugt aus $V_{DD}$ die $1.8 [\text{V}]$, mit dem
      der Kern, Speicher und die digitalen Peripherien versorgt werden.
    }
  \item $V_{BAT}$\\
    {\footnotesize
      Sollte $V_{DD}$ ausfallen so wird damit die RTC domain versorgt.
    }
\end{itemize}

\subsection{Power Supply Supervisor}
Dieser hat drei Aufgaben \
\begin{itemize}
  \item \"Uberwachung der Versorgungsspannung
  \item Power-on-Reset / Power-Down-Reset Schaltung\\
    {\footnotesize
      \"Uberwacht das korrekte Verhalten beim \"Uberschreiten (Power On) und
      beim Unterschreiten (Power Off) der f\"ur den Betrieb n\"otigen
      $2.0 [\text{V}]$.
    }
  \item Programmable Voltage Detector (PVD)\\
    {\footnotesize
      Peripherie mit deren Hilfe die Versorgungsspannung \"uberwacht und beim
      \"Uber/Unterschreiten eines einstellbaren Thresholds ein Event/Interrupt
      erzeugt werden kann.
    }
\end{itemize}

\subsection{Low Power Modes}

Um Energie zu sparen, gibt es drei verschieden Power Modes:
\begin{itemize}
  \item Sleep Mode
  \item Stop Mode
  \item Standby Mode
\end{itemize}

Jeder Modus hat andere Auswirkungen auf Taktquellen, Speicher, Peripherien,
GPIO Pins, Programmcounter, etc.
Daher muss f\"ur jedes Programm individuell \"uberlegt werden, welcher geeignet
ist und welcher nicht.

\subsubsection{Sleep Mode}
Nur die CPU wird gestoppt.
Alle Anderen Peripherien arbeiten weiter (haben Takt).
Das bedeutet, dass die GPIO Pins behalten den aktuellen Zustand und SRAM
(fl\"uchtiger Speicher) und die Register behalten ihren Inhalt.
\vspace{2mm}

\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  Sleep Mode Entry:
  \begin{itemize}
    \item \texttt{WFI} (Wake For Interrupt) oder
    \item \texttt{WFE} (Wake For Event)
  \end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
  Sleep Mode Exit (R\"uckkehr zum Run Mode):
  \begin{itemize}
    \item \texttt{WFI}: jeder auftretender Interrupt
    \item \texttt{WFE}: jedes auftretende Event
  \end{itemize}
\end{minipage}


\subsubsection{Stop Mode}
Beim Stop Mode werden alle Takte der $1.8 [\text{V}]$ gestoppt, d.h. CPU, als
auch Peripherien und PLL, HSI und HSE.
Der Voltage Regulator ist jedoch noch aktiv oder im Low Power Mode und die
GPIO Pins und der fl\"uchtige Speicher behalten ihren Zustand bzw. den Inhalt.
\vspace{2mm}

\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  Stop Mode Entry:\\
  \texttt{PDDS} und \texttt{LPDS} Bits + \texttt{SLEEPDEEP} Bit + \texttt{WFI}
  oder \texttt{WFE}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
  Stop Mode Exit (R\"uckkehr zum Run Mode):
  \begin{itemize}
    \item \texttt{WFI}: jede \texttt{EXTI} Line im Interrupt Modus
    \item \texttt{WFE}: jedes \texttt{EXTI} Line im Event Modus
  \end{itemize}
\end{minipage}


\subsubsection{Standby Mode}
Im Standby Mode wird der Voltage Regulator und damit die ganze $1.8 [\text{V}]$
domain gestoppt, als auch PLL, HSI und HSE.
Dabei werden auch GPIO Pins hochohmig und der fl\"uchtige Speicher verliert
seinen Inhalt (au{\ss}er Backup Register).
\vspace{2mm}

\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  Standby Mode Entry:\\
  \texttt{PDDS} Bit + \texttt{SLEEPDEEP} Bit + \texttt{WFI} oder \texttt{WFE}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
  Standby Mode Exit (R\"uckkehr zum Run Mode):
  \begin{itemize}
    \item \texttt{NRST} Pin, \texttt{WKUP} Pin, \texttt{RTC} Alarm,
          \texttt{IWDG} Reset
    \item Nach dem Verlassen startet der Programmablauf wie bei einem Reset neu.
  \end{itemize}
\end{minipage}


\section{RTC - Real Time Clock}

Die RTC wird von $V_{DD}$ bzw. $V_{BAT}$ versorgt und ist ein unabh\"angiger
Timer zur (``Echt-'') Zeitmessung, dabei kann als Taktquelle der \texttt{LSI},
\texttt{LSE} (oder \texttt{HSE}) verwendet werden.
Sie kann aber auch als Wakeup Funktion genutzt werden um alle Low Power Modes
zu beenden.
Die RTC und dessen 5 Backup Register (sichern von Benutzerdaten) werden nicht
vom System, Power Reset oder den Low Power Modes beeinflusst.
Das RTC Register ist zudem Schreibgesch\"utzt um Fehlverahlten bei einem Reset
zu verhindern.\\


Wichtige RTC-Funktionen sind dabei:
\begin{enumerate}
  \item RTC Timer\\
    {\footnotesize
      Echtzeit, Datum  (Register f\"ur Jahr bis hin zur Subsekunde)
    }
  \item Alarmfunktion\\
    {\footnotesize
      Interrupt/Wakeup bei erreichen einer Uhrzeit/einem Datum
    }
  \item Automatische Wakeup Funktion\\
    {\footnotesize
      Eigener Counter bei dessen \"Uberlauf ein Wakeup/Interrupt ausgel\"ost
      wird.
    }
  \item Timestamp Funktion\\
    {\footnotesize
      Datum/Uhrzeit wird bei einem Event (Timestamp Pin,\dots) gespeichert.
      Dies kann auch f\"ur Wakeups genutzt werden.
    }
\end{enumerate}
